\section{Pan Podbipięta}

- Krwi, krwi, krwi ! - krzyczał pan Zagłoba \chords{a G a a G a}
Na widok trupa pana Podbipięty. \chords{G E}
- Krwi! - zawrzasnęła zbaraska załoga   \chords{a G a G a}
A Litwin chwiał się, do belek przybity  \chords{G C}
Święty Sebastian strzałami przeszyty    \chords{d a}
Słodki, niewinny, cichy, obojętny.  \chords{F E a G a}
\\
Rycerz bez skazy, co jak smok gruchotał\\
Czerń (co jest czerń? dzisiaj nie ma czerni)\\
Na jasnej twarzy ślad grotu i cnota,\\
Której się Longin radośnie wyzbyłby\\
Po tym jak jednym ciosem zerwał trzy łby\\
Ludzi, o których wierzył - że niewierni…\\
\\
Lecz przecież krew ta jest tak miła Bogu,   \chords{C G}
Że zaraz kreskę w niebieskim rejestrze      \chords{C G7}
Zarabiał szlachcic siekąc tępych wrogów     \chords{a C}
Co tylko po to wchodzili w granice          \chords{E}
Słabej, lecz wiecznej Rzeczypospolitej      \chords{a}
Aby się mogła na ich trupach wesprzeć.      \chords{F E a G a}
\\
Kiedy Zagłoba pił miód (nie dla chamów)\\
Picie to było inne, niż Bohuna:\\
Horyłka, beczka dziegciu, wymiar stanu\\
Nieszczęśliwego, dzielnego Kozaka,\\
Co śmiał kniaziównę kochać - zawadiaka -\\
Cham, co boskiego się nie zląkł pioruna.\\
\\
I na paliki zaostrzone świeżo               \chords{C G}
Gładko nizali się stron cierpiętnicy.       \chords{C G}
Król płakał, modlił się, głęboko wierząc    \chords{a G}
Że hekatomba historię oczyści               \chords{F E}
Jak wiatr las czyści ze szczerniałych liści \chords{d E}
By pole bitwy gniło dla winnicy.            \chords{F e a}
\\
- Krwi, krwi, krwi! - krzyczał pan Zagłoba\\
I krew się lała sprawiedliwie, szczodrze\\
Lecz pan Longinus, rycerstwa ozdoba\\
Nie mógł pozornych tryumfów być już świadkiem\\
Grymasem śmierci dając znać ukradkiem,\\
Że wie zbyt wiele, by było mu dobrze.\\
